Примітка: F-Droid вимагає root-привілеїв для встановлення привілейованого розширення, як системи "priv-app".

[[org.fdroid.fdroid]] може користуватися системними привілеями чи правами на встановлення, оновлення та видалення застосунків самостійно. Єдиний спосіб отримати ці привілеї - це стати системним застосунком.

Тут поставляється привілейоване розширення - будучи окремим застосунком і набагато меншим, його можна встановити, як системний застосунок і спілкуватися з основною програмою через AIDL IPC.

Це має кілька переваг:

* Зменшення використання диска в системному розділі * Оновлення системи не видаляє F-Droid * Процес установки в систему через кореневий файл є безпечнішим

Упаковано, як ZIP-файл оновлення OTA (Over-The-Air). Повинно бути встановлено за допомогою TWRP або іншого Android відновлення, які можуть flash оновлення системи з /data/data/org.fdroid.fdroid folder on the /data partition. Автономний файл APK називається [[org.fdroid.fdroid.privileged]], і забезпечує оновлення після встановлення цього пакету OTA.
